1)Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript    

Прототипне наслідування в JavaScript дозволяє об'єктам наслідувати властивості та методи від інших об'єктів через прототипи.  

2)Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка? 

Виклик super() у конструкторі класу-нащадка необхідний, щоб:
- Ініціалізувати властивості, які успадковані від батьківського класу.
- Доступ до this у конструкторі нащадка можливий лише після виклику super().